香港口罩供應緊張 阿布泰分店逾千人排隊買口罩 屈臣氏排隊市民打尖爭執

武漢肺炎疫情不斷擴散，市民、家長紛紛搶購口罩自保，令口罩供應緊張。農曆新年假期剛過，部分商店口罩開始返貨，其中阿布泰生活百貨在清晨起，已有大批市民前往排隊準備搶購，另市傳屈臣氏今日有口罩返貨，亦有不少市民到場排隊。

阿布泰生活百貨早前以良心價發售3Ｍ產品及醫用防護口罩，每人每日限買一件，而今日（29日）凌晨4時許該店再度返貨，預計中午時間開始各門市會陸續番貨，供市民認購，每人只限購買一盒防護口罩。而任職醫管局前前綫醫務人員以及邊境管制站的紀律部隊人員，包括海關、入境等，均可優先購買。

阿布泰生活百貨在facebook提醒，會在門市有口罩前30分鐘通知大家，口罩到達門市後會重覆點算數量，再派發對應的籌號，以確保大家排隊後有貨買，亦不必過早於門市排隊。

不過，阿布泰生活百貨太古城分店早於今早10時許，已有過百人在門口排隊等候，市民李先生表示，他11時前已到達分店門口，不過，職員稱市民口罩已售罄，醫護不用排隊，要留意facebook；荷里活廣場分店亦有大批市民排隊，人龍站滿商場半層；而淘大商場分店更有逾千人排隊買口罩。

另外，市傳屈臣氏今日有口罩返貨，不少市民也聞訊到場排隊，其中將軍澳屈臣氏門口7點已有人排隊，目前估計有二百人，有人因打尖問題一度發生爭執。彩雲分店今早9時已大排長龍，過百名市民在開門前2小時已經排隊等候；而九龍城福佬村道的分店，早上未開門已有過百名市民在店外排隊，據輪候市民稱，早前於網上流傳訊息得知屈臣氏今日恢復物流，因此來碰運氣買口罩。

雖然多間分店的職員甫開店即出來向輪候買口罩的市民展示告示，表示口罩及酒牌搓手液已售罄，但仍有市民不肯離開，繼續排隊。TOPick登入屈臣氏網站查詢，網站上架有口罩全部寫住售罄，但仍然有7000人排隊進入網站。

好撚樣衰 啲藍c排埋一份

依個真係垃圾政府

Keep住叫口號

口罩都唔夠
仲講咩防疫？

間間分店成千人排隊

好方法
一路排隊，一路講
「光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可」

另類和你shop
成千人排隊，夠晒氣勢

藍屍居然幫襯曱甴王

到時候黑警黎到
大家攬炒唔撚洗買
班藍絲實死都要排
比佢地嘗試黑警既溫暖

點解中資商鋪冇得賣

武漢肺炎肆虐令全城熱搶口罩，長和 （00001） 旗下百佳及屈臣氏網站都不勝負荷。百佳網站頁面顯示，網站正進行定期維修，短時間會恢復正常。屈臣氏網站雖正常運作，但若要進入屈臣氏網站，則要排隊等候近一小時。

屈臣氏網上訂果批貨都未到手

同藍屍廢老一齊和你shop

唔駛排架嘞, 網上店無晒消毒野, 口罩

其實買唔口罩都唔需要搶，口罩唔一定防到肺炎，只不過係心理好過一點

岩, 唔戴口罩, 由你做起

「武漢肺炎」新型冠狀病毒近日在本港肆虐，有感疫情爆發市面上的口罩被搶購一空，一間入口泰國貨品的雜貨店，早前透過社交媒體公布將會特意入口一批3M防護口罩及一般外科口罩，並於今午(29日)發貨至各門市開始售賣。

就東網記者現場所見，該雜貨店多間分店在今晨已大排長龍，其中在大埔超級城，該分店外便逾千人「打蛇餅」輪候，而現場排隊人士亦大多戴上口罩。

另外，在旺角區內多間藥房外，今晨亦出現大大小小多條人龍等候開門，惟至近10時商店陸續營業，多間藥房的口罩及消毒液早已售罄，部分商店僅安排排隊人士限購消毒濕紙巾，有排隊人士失望而回。

其中，任職資訊科技的陳先生指，今晨行經旺角時見到有人排隊，以為有口罩售賣，於是便加入排隊，豈料到藥房開門時始知無貨，惟有買數包濕紙巾了事。他亦透露，自己早前已在網上訂購一批口罩自用，但仍擔心不夠用。

據指，慈雲山一間藥房外有排隊長者不適需坐下，現場亦有人鼓譟。

見到個數字即刻閂咗個網

好快全港暴動

一樣諗法
為咗口罩班藍屍實死都唔走
之後就等green object嚟然後食花生睇戲

中資有都收埋自己用

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

政府好似乜都冇做，成日吹自己庫房有幾多錢，外匯儲備有幾多，有親波動叫人唔好驚，而家需要公權力做嘢啦，點知咩都做唔到，反而番大陸求口罩

到時咪藍絲買哂囉

靠港共就死得

［堅核彈］醫管局俾唔合規格既口罩俾醫護人員用

排隊張飛係咁
可能重有印其他

咁撚多人無病都染到有病

元朗排到派撚完籌叫我地繼續排唔好走開

咪FF啦，到時黑警會護送藍絲買口罩，然後見到後生就打到你仆街

無骨氣啦屌垃圾藍屍

政府仍然不作為

成班支那生番咁

排住隊嗌口號真係好有氣勢
天滅中共 全黨死清光

已經排左超過2個鐘

垃圾政府

根本專登
要睇香港人折墜

仲有咩？

邊啲仆街打尖咁pk

投寄量大增日本郵政服務受影響 寄送外國郵件服務延遲、暫緩寄送中國/香港EMS

其實其他地方都係

防暴到場未

其實咁多人聚埋一齊都好危險

不過為口罩都冇計

一齊大叫 光復香港

大叫光復香港時代革命是必須吧

一路排一路叫口號，唔叫既當藍c，問佢點解唔信777，做咩要買。

咁撚多人先易傳染
有戴都分分鐘中伏
你平時去d無乜人既地方唔戴反而無乜事

見到班藍c就唔開胃

黃店賣貴d，講明捐俾手足，有冇得諗？

個籌印下面8隻字，睇下啲藍絲係咪咁撚無骨氣

康復香港 時代抗疫

澳門同台灣都做得好, 香港個政府可以乜都唔知唔理

咁撚多人排，排緊已經中撚左招啦...

排幾粒鐘冇病都變有病

佢哋樣衰就一定嘅
但如果萬寧個啲鋪頭有口罩賣
黃嘅咪一樣衝去買

真
口罩主要都係防自己傳染其他人
少人地方反而仲安全

咁多人聚集，會唔會集體感染

D藍屍咪撚買喇

好彩我一早係hktvmall買咗2盒口罩(個陣11月）

藍屍暴徒

時窮節乃現

尋晚排完500 server error

在場既市民，你地現正參與緊一場非法既集結